(21年2月 MPF 強積金表現) 宏利/ AIA/ 永明/ HSBC/ 萬全/ 信安/ 富達

數據來自投資基金公會每月報告

基準是什麼?
請參考呢度

1. 北美指數同美國指數有什麼分別?
北美指數會多咗大概4-5%加拿大股票落去，傳統上加國股票波動較細 (根據基準而家係4.07%加國股票)

2. 恒指同基準的富時香港指數分別?
恒指係度恒生指數有限公司既出品，包含55隻股
恒指支國企業指數亦都係得50隻股

而富時香港指數係包含本地公司指數92隻及中國指數成份股236隻，總數共328隻

3. 大中華係買緊咩?
根據基準指數，大概有55%係中國股票，不足20%係香港本地公司股票，餘下20%幾就係台灣股票

4. 宏利康健護理好唔好? 跑贏定跑輸?

#77
比咗個同類型參考指數同ETF去做個參考對比

5. 低息環境仲放唔放錢落極高管理費的債券基金?

#10
真正衰過做定期同儲蓄保
]
6. 做整合/ 轉會前問一問自己以下問題先
- 間公司有否被動式/ 偏向參考指數基金選擇
- 同一隻基金有否分A , B類管理費，較貴管理費的20年後可以跑輸比平果隻10%以上，呢個就係複利既影響
- 間公司有否管理費回贈/ 折扣等，例如宏利一般基金會按你年資同資產值獲得較平管理費，但要小心有D基金如康健護理係一蚊都冇得平的
- 間公司過往表現，資料可以參考一下週年報告，睇下佢偏離基標幾多，長遠係跑贏定跑輸

Remarks:
1. 由2020年3月美股大跌前永明AGENT已經係連登放風話會推出美股系列，結果到目前為止都係冇
2. 近日有自稱宏利既agent電話coldcall, 無恥到第一句就問你有冇收到宏利強積金報告，想呃你做整合，屌你唔好扮熟扮有寄野比人，拒絕不良agent
3. 各位搵食的agent, 係你留你地個tg同時，請你講明你係代表緊邊間公司

lml lmlmlm

其實姐係邊隻北美指數?

投資基金公會用的基準係咁講的:
富時強積金北美指數涵蓋在在紐約證券交易所、納斯達克股票市場、美國證券交易所和多倫多證券交易所上市的合資格美國及加拿大的大型及中型公
司。截至10月底，該指數總共有53隻加拿大成分股及582隻美國成分股，各佔該指數的百分之4.02及95.98的權重。

當然，除左富時，仲有不同機構例如MSCI, S&P, CRSP 有佢地既指數，主動式基金就係由基金經理團隊按佢地既投資風格同經驗去選股，而被動式基金就係參考呢D 指數公司既數據。

就係想知佢constituents
點review法
historical price既資料
同SPX performance比較又點?
可惜我搵極都揾唔到

其實都係各家指數研究公司內部選股委員會按已訂立既選股方式去選
被動式選股就好似有3000條女，你SET左要對波C CUP以上，連續幾年要有加人工，學歷要大學以上，有系統而非睇邊個FD屌個某條女就揀佢先咁去選股。不同指數可以按季，按月去平衡組合。

有時就係嫌佢太blackbox
唔好得過主動型機金幾多

明明富達受托人係匯豐 但好似都跑輸匯豐幾多下咁

想問匯豐 美股同自選美股分別係咩

揀平果個自選美股就OK, 偏被動型又平D 管理費
你每日聽收音機標普跌佢就跌，升就升

有追你post

公司用宏利🥺應該選擇邊隻基金好😢😢😢

追開POST, THX 樓主
但點解北美無咗信安

補返先，應該係排位果時唔小心DEL左

有無巴打用BCT?揀邊隻基金好？

bct好似世界股票係被動式追蹤類型， 可以揀佢做長期投資

萬全呢幾個月跑輸
岩岩轉咗過去

想將個MPF account由永明轉去匯豐

可以點搞？

直接去匯豐開MPF個人戶口，再同佢講將永明的個人戶口(如有)轉過黎

你亦以行使埋半自由行的一年一度quota將永明供款戶口的以往僱主供款(如有)同供款戶口的僱員供款轉埋過匯豐

有冇得網上搞兼同埋HSBC 既staff講等佢幫我搞？

開戶口點都要親身去架啦

Thanks
我預約左了

巴打覺得aia好定永明好，公司有兩間揀

岩岩轉哂去manulife

屎同屎之間.....真心比唔落意見
如果你信港股嘅就永明吧

分享下咩原因令你轉

mpf 睇幾個月回報

萬全呢間就唔comment la,未用過

岩岩轉左永明 睇唔明 ab類有咩分別

咁巴打你心水邊一間

之前有人講過一隻貴管理費一隻平管理費
純粹大細超，大公司可以揀平的B類，細公司只可以揀貴的A類

錯，
貴個隻係供款户口，平係隻係個人户口

A類for100人以下公司（供款帳戶）
B類for100人以上公司（供款帳戶）
同埋個人帳戶都屬於b類

利申永明agent

9 up 錯tim

我岩岩轉去 兩邊都揀得？

未有咩原因
依家做整合
只係覺得好過bea同boc咁解

個人帳戶整合定係每月供款轉去永明？

a 類基金20年跑輸b類10%
智障細公司才會用有分a,b類基金

你boc已經係其實一間最好.....（除左支銀個名臭之外）

睇performance無論港股定北美宏利回報都好過AIA，就算北美以3個月睇回報都贏AIA少少，即係個組合無論進攻性定防守性似乎都好過AIA，而且管理費又但少少。

萬全北美個performance好亮眼，但係3個月回報落後一大截，應該都好適合係大牛市度投資，佢地個組合應該好似ARKK咁進取。

喊話：AIA你地再唔減管理費我就轉走，屌你地老母

原來宏利d 回報唔高 ，手續費都偏貴
係咪轉返去HSBC 好過？
舊公司用宏利，依家新公司用hsbc

前者

上面咪講左係b類 即係平啲個個

萬全北美背後係買呢隻

應該就冇ARKK咁進取

返左幾年工 之前好少理mpf d野
睇完樓豬啲圖覺等煩都要理架啦
Btw尋日睇完信先發覺啲錢比人託上託
由滙豐再託比富達可以咁既咩

唔該晒巴打

真心問 永明是否好選擇

全港7成人都簡緊既基金（平穩 均衡 增長 港股）
港股永明長線都排第一
好唔好你自己判斷啦
同埋agent會唔會定時提你轉基金都好緊要

之前我都一直講過， 呢隻係偏成長類選股， hsbc自選美股果d 係整體大盤， 大家可以係tradingview比較voo（大盤）, voog（成長股）, 同voov（價值股）嘅歷史回報同埋研究一下頭十大持股佢地係買緊咩股

你係呢個post搵食唔係唔得， 不過你身為agent講到你會提客轉基金， 不如你首先講下而家你suggest用你間公司揀咩基金先。

我個人已經年年係永明公司戶口搬錢走
我連隻基金年初至今實際賺個數都唔可以輕易搵到

玩左21年既增長基金，貴管理費的A類回報落後B類13%
玩左13年既行業基金，貴管理費的A類回報落後B 類4.33%

A類管理費係1.78%及1.83%
B類管理費係1.58% 及1.63%
只係總資產管理費差別每年0.2%，回報差異就可以係大咁

點解我一定不停不停咁話回報係不可預見，但管理費係可以預見
揀被動式平管理費基金就係咁解

咁老實講比你低管理費又點，回報咁渣，

回報不可預見唔代表唔重要，正正係反映基金既高低

我記得你係從事基金行業既才俊巴打，想請教一下係香港MPF 市場，邊隻主動式基金係做得特別出色係應該大大力推介比巴絲。

同埋都係果句，記得利益申報你同你推介既基金公司有否關係

大佬呢d 野不嬲唔講得，你跣9 我呀？

bocpt有美股指數

咁冇野好討論落去嫁喎
你一味得把口話主動式基金好好好好
一係你就用公開數據，即係年報，季報，週年報告拎D 數據出黎做例子
學術討論下數據姐

下下得把口講主動式基金好，梗係好嫁，
個客每年總資產抽佢1.5%以上，仲要年年咁抽，養肥左幾多人

btw. 係連登真係特別多永明agent黎圍爐

我又唔係要sell 你基金d mpf 年報係哂到，要睇既自然會睇，只係提出回報重要你就話回報不可預見，係人都知mpf 係垃圾，點解唔可以係舊垃圾到搵到多d 既價值呢？

岩架啦，大力篤爆佢呢的垃圾，支持你
自己做果行又唔行申，我要玩主動基金我點解唔買ARKK BRK？

求教
匯豐有咩吸引？

我咩聯絡方式都冇留 請問何以見得我搵食呢？

really

我出嚟做野咁多年
用過幾間
中銀保誠的確係算好架啦

我當年有個得千幾蚊既個人賬戶，想開多個額外自願性供款，個客服閪撚到，又話冇又話唔知，覆又唔覆機。最後把鬼去HSBC 度開

不過單純論表現同收費黎講，算係「相比一眾吸血鬼公司」之中合格理想既一間

轉返返去會唔會好煩
不過依家份工用緊

想問
有得選景順同富達 （利申 第一份工)
邊個好(好似富達好d?)
同埋咩基金

想問下係個市閪冧果陣其實係咪就算轉去保守d嘅
依舊都係避免唔到大市跌？
只係保守啲嘅跌嘅會相對比較少？

緊係la

日日睇住自己啲mpf蝕錢真係想哭
點解唔可以轉cash

銀行app容易管理mpf ac

因為佢係退休金廢老既安全網

乜我有推介過特定既基金？

想睇回報既可以睇呢個網

求救永明綜合計劃點揀好
係咪揀核心平啲管理費就算

核心累積啦
唔會大賺但好撚輸錢
你最最最重要係搞半自由行轉走自己果份

HSBC邊隻好 ,做咁多年野 冇理過mpf

一年一次係每個MPF供款戶口計，如果你BOCPT係新開戶應該照樣可以半自由行

富達美國回報差過基準
手續費又高
睇黎要自由行了

推
多d人睇到

轉新工用宏利應該點揀
永明同宏利又應該用邊間

2間除DIS外都冇被動式基金同低管理費既基金..
唯有建議係避開果d 所謂增長基金，內裡以香港股票為第一大持股類別既野，我係絕對唔想再放一分一亳係呢個爛地方度

其實強積今日睇個結餘代表尋日定前日定更遠

尋晚美股跌

但睇戶口係升

美股咁震
中銀保誠轉保守 可以?

仲用支銀

屌 公司迫住揀 就轉工

本身有富達/ 信安/ 匯豐MPF
想轉曬入匯豐 儲夠40萬就開到hsbc signature做飯卡

係咪自己填個「計劃成員整合個人帳戶申請表」就得?

去HSBC 分行搞
Walk in 就得
做廢人有專人同你填表

帶齊你所有MPF 資料去就得

睇返上面師兄講 WALKIN係咪會比人SELL
不過呢個廢人方法岩我 唔洗學咁多野

Sell 乜鬼
MPF 係有獨立專員搞
同一般銀行業務係分開
我都係walk-in 食殘廢餐

轉去邊間好？

一律建議有被動式基金揀既hsbc 或者支銀保誠

美股邊度震，震既係科技股嘔返之前爆升既升幅出黎
長線投資咪隨便轉黎轉去，一定因為規避風險而錯過既機會比跌市更大~

富達有咩推介

支持樓主
樓主開post我先留意下mpf
順便放d圖 大家一齊睇下

美股

先揀排名顏色多既公司
搵一間表現穩定既mpf公司
萬全應該幾進取下
所以熊市就跌咁多
匯豐恒生相對比教穩定

再比較第一名既公司表現
相同公司 但唔同plan

亞洲（除日本）
都係揀排名多顏色既先

再同最近既第一名比
其實表現唔算差好多
可以繼續揀

大中華
唔洗解釋啦

亞太（除日本）
唔好問我點分亞洲 亞太基金
睇樓主po 既網
佢既pdf係咁分
安聯依然表現幾好

仲有其他歐洲 etc
覺得回報唔高就唔寫了

開張圖黎睇先清

有興趣轉黎支銀保誠
可以搵我幫忙👋

安聯的確唔錯

中資定外資
中資就不了

德國ga
係歐洲以至全世界都好出名
佢d fund 都好出色